司法覆核一地兩檢被拒申法援 梁國雄梁頌恆均上訴得直

《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》6月14日在立法會通過，同月22日刊憲成為香港法例。自條例通過及刊憲後，共5人入稟高院申請司法覆核。其中社民連梁國雄及民族陣線發言人梁頌恆其後申請法援但被拒，兩人今到高院提出上訴，據了解兩人上訴得直。